%beamer

% Start with video if you like it and can get the sound working well:
% https://www.youtube.com/watch?v=Dy0hJWltsyE

% Comment/uncomment this line to toggle handout mode
% \newcommand{\handout}{}

\input{../framework/PraeambelTut.tex}

\begin{document}
\starttut{1}

\section{\thassedaniel{Organisatorisches}{Orga-Kram}}

\aboutMeFrame

\begin{frame}[t]{Was machen wir hier?}
	\begin{itemize}[<+->]
		\item Tut-Folien bekommt ihr im \ILIAS. Keine Panik.
		\item Inhalte der VL verstehen und anwenden
		\item Beispiele, Aufgaben (da kommt \textbf{ihr} ins Spiel! \smiley)
		\item \textbf{Eure Fragen} klären! 
		\item \textbf{Kein} Ersatz für die VL. \\
			  Was zeitlich hier nicht mehr reinpasst, kann trotzdem wichtig sein!
	    \item Den Stoff etwas weniger formal behandeln \impl \thassedaniel{Formelles}{Formal-Kram} kann trotzdem wichtig sein! 
	    \item Wenn ich / meine Folien Blödsinn reden: \\
		      Schreien! / Mail an mich! \impl Sonst kann ich's nicht fixen... \frownie \\
		      Verbindlich \textbf{nur} Inhalt aus der VL/Übung! 
		\item \textbf{Feedback erwünscht}: \\
			  Zu schnell/langsam/leicht/schwer/viel/wenig/... ? \impl \textbf{Sagt es mir!}\\
			  Jederzeit per Mail oder direkt im Tut.
	\end{itemize}
	% No time. Kurz mündlich.
	% \NoQuestionE{Dürft ihr mich siezen?}{Ihr werdet sonst erschossen. \smiley \hspace{.5\linewidth}\mbox{} \\ \impl Sagt einfach \textbf{Du}.} 
\end{frame}

\thasse{   %  Timing issues. Showing that XKCD takes time (esp. reading everything!)
	\only<beamer:0>{
	\begin{frame}{Feedback}
		 Feedback bitte so konkret wie möglich, mit \enquote{Ich gebe dem Tut 4 Sterne.} kann ich nicht viel anfangen.
		
		\begin{figure}
			\centering 
			\includegraphics[scale=0.5]{xkcd/tornadoguard_937}
		\end{figure}
		
	\end{frame}
	}
}


\begin{frame}[t]{Leistungen}
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Übungsschein}: \\
			  12 Aufgabenblätter, \\
			  bestanden, wenn mindestens 50\% der Punkte auf den Blattern 1-6 UND 50\% bei 7-12 \\
		\item \textbf{Klausur}: \Klausurtermin \\
			  schriftlich, keine Hilfsmittel. \quad Stay tuned... 
	\end{itemize}
	\pause
	Wir sind Teil der \textbf{Orientierungsprüfungen} für Informatiker!
	\begin{itemize}
		\implitem Übungsschein im ersten Semester \textbf{versuchen} (da im Zweiten nicht angeboten), im Dritten bestehen! 
		\implitem Klausur: \\
		Teilnahme auch ohne Übungsschein möglich. \\
		Versuch \textbf{spätestens} im zweiten Semester, bestehen im Dritten!
	\end{itemize}
	\pause
	Schein ist obligatorisch für Info, InWi, WiIns, Info-Lehramt und eventuell andere \\
	\Impl Trotzdem: ÜBs machen lohnt sich. \smiley
\end{frame}

\begin{frame}{Übungsblätter}
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Ausgabe}: Mittwochs im \ILIAS \\
			  \hstretchto{\textbf{Ausgabe}:}{\textbf{Abgabe}:} Im GBI-Kasten im U-Geschoss des Infobaus
		\pause
		\item Handschriftlich, \\ 
		mit \textbf{Deckblatt} (Tutoriums-Nr. \mytutnumber\  drauf!), \\ 
		\textbf{getackert} abgeben!
		\item Rechtzeitig! 
		\item \textbf{Keine} Plagiate, (sonst \textbf{Übungsschein weg}!) 
		\item Zweiergruppen bei den Blättern 1-6, 7-12 nur Einzeln
		\pause
		\item \textbf{Rückgabe}: Hier im Tut \\ (Nach zwei Wochen Abholung beim Lehrstuhl. Details tba)
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Übungsblätter}
	Außerdem:
	\begin{itemize}
		\item Aufgabenblätter bitte \textbf{nicht} mit abgeben (sonst wird der Stapel so dick).
		\item Text in Schwarz oder Blau (oder andere dunkle Farbe $\notin \{\text{Rot}, \text{Grün}, \text{Weiß}\}$ ) \\
			  \textbf{Kein Bleistift!}
		\item Links und rechts bitte einen Rand frei lassen. \\
			  Dann kann ich's auch korrigieren. \smiley
		\item \textbf{Welche Aufgabe} ist das gerade?! \impl Deutlich machen!
		\item Was ich nicht lesen kann, gibt keine Punkte! \\
			  \small Was ich schwer lesen kann, u.~U. auch... 
	\end{itemize}
\end{frame}



\begin{frame}{Fragen? Hilfe?}	
	\begin{block}{Fragen}
		\begin{itemize}
			\item \textbf{Hier} im Tut!
			\item Ins \ILIAS. (Dann haben alle was davon. \smiley) \\
			\pause
			\item Organisatorischer Spezialkram? \impl an Modanese/Worsch (\mailto{modanese@kit.edu} / \mailto{worsch@kit.edu}) \\
			Bei Orga-Problemen aber \textbf{Name} und \textbf{Matrikelnummer}  mitangeben! \\
			Fachliches bitte nicht per Mail, lieber \impl Sprechstunde, ILIAS...!
			\item Tut-spezifisches an \textbf{mich} (\mailto{\mymail})
		\end{itemize}
	\end{block}
	\pause
	\begin{block}{Content}
		\begin{itemize}
			\item VL-Folien, Skript, Ü-Blätter, Lösungen, ...: im \ILIAS.
			\item Archiv (Altklausuren, Alte ÜBs, ...): \url{http://gbi.ira.uka.de}
		\end{itemize}
	\end{block}
\end{frame}



\mycomment{  % No time. Seriously, no.
	\section{Information}
	
	\begin{frame}{Nachricht, Information, ...}
		
		\begin{block}{Nachricht}
			Mitteilung, bei der vom Medium und den Einzelheiten der Signale abstrahiert wird.
		\end{block}
		
		\pause
		\begin{block}{Information}
			Bedeutung, die einer Nachricht zugeordnet wird (kontextabhängig!).
		\end{block}
		
		\pause
		\begin{block}{Informationsgehalt einer Nachricht}
			Bei gleicher Wahrscheinlichkeit möglicher Nachrichten: \\ \quad In etwa \quad $\log(\text{Anzahl möglicher Nachrichten})$ \\
			Versch. Einheiten: \\ \vspace{-.2\baselineskip}
			\begin{itemize}
				\item Naturalis: $\log_e$ 
				\item Hartley: $\log_{10}$ 
				\item Shannon: $\log_2$
			\end{itemize}
			\impl Mehr dazu in TGI
		\end{block}
		
	\end{frame}
}


\input{../Bloecke/Mengen.tex}

\input{../Bloecke/Relationen1a.tex}

\begin{frame}
	\begin{block}{Was ihr nun wissen solltet}
		\begin{itemize}
			\item wie man mit Mengen umgeht
			\item wie man mit noch mehr Mengen umgeht
			\item was Paare sind
			\item wie man mehr als zwei Elemente geordnet zusammenbringt (Tupel)
			\item wie man mit Relationen Chaos in die Ordnung bringt
		\end{itemize}
	\end{block}

	\begin{block}{Was nächstes Mal kommt}
		\begin{itemize}
			\item wie Funktionen funktionieren
			\item \textcolor{white}{.}\!% sHAME ON YOU, LATEX!!! I FUCKING HATE YOU!
				  \word{ada}: eure ersten Wörter als Informatiker 
		\end{itemize}
	\end{block}
\end{frame}

\only<handout:0>{\slideThanks}

%% Letzte Seite 
\xkcdframevert{2042}{Danke für eure Aufmerksamkeit! \smiley}{2.5}

\only<beamer:0>{\slideThanks}

\end{document}
